唔係要癱瘓交通，但我幻想一場不合作運動發生會係點

仲記得舊年山竹吹一吹，香港個個仆住去返工逼地鐵，亂到七彩既情形

其實搭地鐵唔一定要聽日進行，隨時可進行，亦可以約埋朋友先進行。但搭地鐵要持續進行，要多人一齊進行，邊個有時間就進行，響是但一個站進行，想搭車就進行，唔想搭車都可以進行，總之就心繫生活每一程。鐘意可以諗下邊條線好坐約班frd一齊坐，見上唔到車咪響月台等下人睇下書又得。警察鳩查時，身上咩都無，做個守法公民，要查就俾佢查，我諗係地鐵站等下人搭下車無違法喇，最多咪比幾廿蚊出閘車費，等一輪如果有位又入番閘上番車。直至收回條例為止，或者有人下台為止咩都好。

如果大家一切如常地搭車，唔洗戴口罩，你就好似係、可能係、其實真係搭緊車返工去緊做野。最緊要大家要好似一切如常地搭車，好似一切如常地等交收，好似一切如常地月台等人，當大家分唔清邊個係返緊工，邊個係吹緊風，就唔會似佔領堵路果時咁，受中間派溫和反感，甚至係愛國呀叔都唔會走埋黎屌你，因為只有你自己知自己搭車去邊、搭車做咩。警察要周要屌都好容易會屌錯人。所以而家會調番轉，車入面邊個係人，邊個係鬼，已經分唔清楚，總之地鐵多人到上唔到車番唔到工就得。

而當大家正正常常逼車，車廂入面，其實搵唔到一條友可以作為遷怒對象，大家心裡其實都知道，搞成咁唯一既原因係政府。簡單啲係連保守少少既人士都只能夠怨政府逼到大家搞成咁，甚至可以有機會感受下差佬逗人既態度，而愛國人士即使要屌，都唔知應該屌邊個。呢次簡直係團結大多數，有份搭地鐵既人都一齊共襄盛舉。

本身無假放既人都會無車番工，或者搞好耐先番到工，啲公司一係被逼休息，最叻只可以彈性上班，意味半休市，呢個唔係號召全港罷市既目標咩？

仲有一點，搞成咁既原因，不過係政府自己咁多年黎偏重地鐵發展而成，咁多年黎cut鳩晒巴士線，單車路又搞得衰，地鐵獨大，根本負荷唔到咁多人，呢點我諗大家平日生活都忍左好耐。失敗的城市發展，先會令得運作脆弱得不得了，大家搭車都可以搭到塞晒，都唔怪得邊個，只怪政府自己失敗既規劃。

有無得諗？